﻿Final Fantasy phiên bản mới gây “cơn sốt”

Phiên bản mới nhất của một trong những video game kinh điển, Final Fantasy, vừa được tung ra thị trường Nhật Bản và ngay lập tức gây sốt.
Trò game nhập vai thần thoại hấp dẫn và nổi tiếng này đã tạo nguồn cảm hứng cho một bộ phim điện ảnh, vô số nhạc chuông di động, đồ uống giải khát và tất nhiên, VCD ra mắt của tuần báo CNTT Echip cách đây 3 năm nữa. 
Được coi là sản phẩm đầu tàu của Sony PlayStation và hãng game SquareEnix, quá trình xây dựng và nâng cấp Final Fantasy phức tạp đến mức các tác giả của nó đã phải ví von với một công trình kiến trúc đồ sộ. 
"Chúng tôi phải thiết kế chúng tỉ mỉ tới từng chi tiết nhỏ. Nâng lên đặt xuống, cứ như thể đang xây nhà thờ Gothic vậy", Yoichi Wada, chủ tịch SquareEnix cho biết. 
Như vậy là sau 4 năm chờ đợi, các fan của Final Fantasy mới được chạm tay tới một phiên bản mới. 
Kể từ khi tung ra Final Fantasy bản đầu tiên hồi năm 1987, SquareEnix đã bán được hơn 65 triệu bản game trên toàn thế giới, thu hút hàng chục triệu người chơi nhờ chất lượng hình ảnh và cốt truyện đầy bí ẩn, hấp dẫn. 
Để giúp hỗ trợ phiên bản 12, Sony Computer Entertainment đã bắt đầu bán ra các thiết bị chơi game PlayStation 2 với logo Final Fantasy XII dán sẵn, cũng như cài đặt sẵn trò game này. 
Đang vất vả bảo vệ lợi nhuận của mình sau một thời gian dài xuống dốc liên tục, Sony tuyên bố sẽ hoãn phát hành Playstation 3 vì lý do kỹ thuật. 
Trong khi Microsoft có cớ để vui mừng vì Xbox 360 đang bán rất chạy, thì giới phân tích cũng nhận định, việc chậm tung ra PS3 là một chiến lược tốt cho Sony vào thời điểm này. Năm ngoái, Microsoft còn "chơi" Sony một quả "xóc sườn" khi ký được hợp đồng với cha đẻ của Final Fantasy, kỹ sư Hironobu Sakaguchi danh tiếng để ông này thiết kế game riêng dành cho Xbox.

Theo VNN
